\section{Analise de Resultados}
\subsection{Tabelas}

Foram escolhidas as seguintes configurações para analise de resultados:

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{small}
    \begin{tabular}{ccccccc}
      \toprule
      \textbf{config} & \textbf{max\ pop} & \textbf{multi} & \textbf{elitism} & \textbf{crossover} & \textbf{crossov.\ unif} & \textbf{mutation\ rate} \\
      \midrule
      1 & 110 & 2 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.01 \\
      2 & 150 & 2 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.01 \\
      3 & 100 & 3 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.01 \\
      4 & 100 & 3 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.01 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{small}
  \caption{Configurações Nodes}\label{table:confignodes}
\end{table}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{small}
    \begin{tabular}{ccccccc}
      \toprule
      \textbf{config} & \textbf{max\ pop} & \textbf{elitism} & \textbf{crossover} & \textbf{crossov.\ unif} & \textbf{mutation\ rate} \\
      \midrule
      1 & 200 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.02	\\
      2 & 200 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.04	\\
      3 & 200 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.01	\\
      4 & 100 & 3 & 0.95 & 0.50 & 0.05	\\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{small}
  \caption{Configurações Edges}\label{table:configedges}
\end{table}

Foram analisadas as estatísticas do desempenho do algoritmo a encontrar solução para os vírus 1,2,3 e 4 os resultados
podem ser vistos nesta secção em que para cada vírus e para cada configuração numa amostra de 10 execuções é mostrado
valor mínimo, médio e máximo do tempo que demorou a encontrar a solução assim como do numero de iterações e fitness.

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{small}
    \begin{tabular}{ccccc}
      \toprule
      \textbf{Virus} & \textbf{Config} & \textbf{Fitness} & \textbf{Iterações} & \textbf{Tempo (s)} \\
      \midrule
      1 & 1 & 1 & 9 & 0.1183 \\
      1 & 2 & 1 & 3 & 0.1329 \\
      1 & 3 & 1 & 17 & 0.0919 \\
      1 & 4 & 1 & 3 & 0.0466 \\
      \midrule
      2 & 1 & 1	& 79 & 2.5050 \\
      2 & 2 & 1	& 64  & 2.4624 \\
      2 & 3 & 1	& 53 & 1.6983 \\
      2 & 4 & 1	& 53 & 1.3437 \\
      \midrule
      3 & 1 & 1	& 357 & 177.0539 \\
      3 & 2 & 1	& 312  & 147.1217 \\
      3 & 3 & 1	& 437 & 159.3758 \\
      3 & 4 & 1	& 267 & 61.3914 \\
      \midrule
      4 & 1 & 1	& 92 & 12.2897 \\
      4 & 2 & 1	& 92  & 11.4040 \\
      4 & 3 & 1	& 92 & 14.2090 \\
      4 & 4 & 1	& 67 & 6.5646 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{small}
  \caption{Registo de mínimos}\label{table:min}
\end{table}

\begin{table}[h]
  \centering
  \begin{small}
    \begin{tabular}{ccccc}
      \toprule
      \textbf{Virus} & \textbf{Config} & \textbf{Fitness} & \textbf{Iterações} & \textbf{Tempo (s)} \\
      \midrule
      1 & 1 & 1 & 27.7 & 0.8050 \\
      1 & 2 & 1 & 22.8 & 0.4455 \\
      1 & 3 & 1 & 55.2 & 0.9242 \\
      1 & 4 & 1 & 30.2 & 0.2383 \\
      \midrule
      2 & 1 & 1	& 136.8 & 4.9467 \\
      2 & 2 & 1	& 156.9 & 7.7221 \\
      2 & 3 & 1	& 153.7 & 7.3134 \\
      2 & 4 & 1	& 128.2 & 3.3528 \\
      \midrule
      3 & 1 & 1	& 619.6 & 329.1977 \\
      3 & 2 & 1	& 591.7 & 340.8307 \\
      3 & 3 & 1	& 1080.1 & 558.4813 \\
      3 & 4 & 1	& 624.0 & 163.6577 \\
      \midrule
      4 & 1 & 1	& 170.5 & 26.5677 \\
      4 & 2 & 1	& 169.4 & 27.7929 \\
      4 & 3 & 1	& 194.8 & 31.4020 \\
      4 & 4 & 1	& 262.8 & 25.4800 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{small}
  \caption{Registo de médias}\label{table:med}
\end{table}

\clearpage

\begin{table} [h]
  \centering
  \begin{small}
    \begin{tabular}{ccccc}
      \toprule
      \textbf{Virus} & \textbf{Config} & \textbf{Fitness} & \textbf{Iterações} & \textbf{Tempo (s)} \\
      \midrule
      1 & 1 & 1	& 69 & 3.6375 \\
      1 & 2 & 1	& 52 & 1.4462 \\
      1 & 3 & 1	& 114 & 3.8493 \\
      1 & 4 & 1	& 63 & 0.6723 \\
      \midrule
      2 & 1 & 1	& 263 & 8.9609 \\
      2 & 2 & 1	& 501 & 29.5213 \\
      2 & 3 & 1	& 264 & 15.0991 \\
      2 & 4 & 1	& 270 & 8.8848 \\
      \midrule
      3 & 1 & 1	& 1351 & 785.8063 \\
      3 & 2 & 1	& 1134 & 682.6977 \\
      3 & 3 & 1	& 1740 & 941.0305 \\
      3 & 4 & 1	& 1052 & 294.2072 \\
      \midrule
      4 & 1 & 1	& 241 & 38.6603 \\
      4 & 2 & 1	& 362 & 58.3769 \\
      4 & 3 & 1	& 297 & 50.7755 \\
      4 & 4 & 1	& 710 & 73.9961 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
  \end{small}
  \caption{Registo de máximos}\label{table:max}
\end{table}

As configurações foram ajustadas de maneira a permitir reduzir iterações e tempo de execução, contudo verificou-se que
muita das vezes apenas uma configuração pode apresentar melhores resultados que outra num vírus especifico, e
executando mais uma dezena de vezes a configuração ideal muda facilmente, sendo assim tentou-se ajustar uma
configuração para cada virus mas tornou-se bastante aleatório essa atribuição, não só por esse aspeto mas também
devido as características dos virus não terem uma diferença abismal. Nesta amostra em particular a configuração 2
foi a que possibilitou melhores resultados em todos os virus em modo geral.
